\newpage
\thispagestyle{empty}
\section*{Agradecimentos}
Gostaria de expressar minha profunda gratidão ao meu Senhor Jesus Cristo por me permitir chegar até aqui. Realizar o mestrado sempre foi um sonho, e alcançar essa conquista é, sem dúvida, resultado de Sua misericórdia e graça sobre minha vida. Esta conquista é dedicada à honra e glória d'Ele!

Dedico à Gabriela Ferreira de Brito que no período de mestrado me apoiou como namorada, noiva e hoje é minha esposa, muitas vezes as esperanças dela renovaram as minhas forças e esteve presente em todos os momentos. Aos meus pais, Luiz Carlos da Silva e Sônia de Brito Silva, também ao meu irmão, Gabriel de Brito Silva, por me incentivar incansavelmente e mostrar que sou capaz, incentivando-me dia após dia a prevalecer em direção aos meus sonhos. Á minha filha Amélia de Brito, que me motiva a alcançar conquistas para nossa família e prover uma futuro melhor para a minha posteridade.

Quero dedicar este trabalho à Gabriela Ferreira de Brito, que ao longo do período de mestrado me apoiou como namorada, noiva e hoje é minha esposa. Muitas vezes, suas esperanças renovaram minhas forças e ela esteve presente em todos os momentos. A minha filha, Amélia de Brito, que me motiva a alcançar conquistas para nossa família e a construir um futuro melhor para minha posteridade. Aos meus pais, Luiz Carlos da Silva e Sônia de Brito Silva, e também ao meu irmão, Gabriel de Brito Silva, por seu incansável incentivo e pela demonstração de que sou capaz. Eles me estimularam dia após dia a perseverar em direção aos meus sonhos.

Expresso minha sincera gratidão ao meu orientador, Denis, por confiar em mim, por me proporcionar o privilégio de aprender com ele e por investir seu tempo em minha vida, meu sonho e jornada acadêmica. Agradeço também aos amigos que fiz no grupo PRISMA (\textit{Pattern Recognition, Image and Signal Processing, and Multimedia Applications}), com os quais compartilhei conhecimento e cresci. Gostaria de destacar Darlan Murilo Nakamura de Araújo e Uemerson Pinheiro Junior, que se tornaram amigos queridos, e o meu melhor amigo Álvaro Leandro Cavalcante Carneiro, que tem sido meu companheiro desde o ensino médio e me deu apoio nos momentos mais desafiadores. "Se enxerguei mais longe, foi por estar apoiado nos ombros de gigantes."

Sou grato a todos os membros da comissão avaliadora por dedicarem seu tempo e por sua contribuição inestimável a este momento único em minha vida.